台灣移民 你問我答

大家好 ，近期好多朋友都希望移民去台灣，因為台灣語言共通，風景亦都好優美，台灣人都好nice，所以我希望呢個post可以盡量用一個專業既角度解答咁多位有興趣/打算準備移民去台灣既巴絲既問題

利申: 我自己係持有台灣考既移民專業人員資格，做左移民呢行10年

以下係比較常見既 Q&A：

Q: 有咩方法可以移民去台灣?
A: 基本上有幾個選擇，投資移民，升學移民，依親團聚。

Q: 要住幾耐先做到台灣人？
A: 香港人要一年住滿11個月就可以做到台灣人

Q: 申請左台灣護照，洗唔洗放棄香港身份
A: 不用放棄，香港台灣可以同時擁有

有咩問題歡迎隨時係度問我

繁體支那 不了

樓主投資移民？去咗幾耐？生活如何？

屌冇睇清楚，咁你依家人工大概幾多

同台灣人結左婚 跟住未住夠11月又離左婚咁會點

我老婆台灣人(外國註冊),暫時仲未同佢係台灣註冊,番台灣註冊有咩流程,煩唔煩?
我上網睇,都幾撚煩,想知有冇方便D既途徑,已經準備好1月中番香港拎單身証(香港無結婚記錄)

我自己就冇移民去台灣，不過之前都有一段時間長stay係台灣做野，當地消費其實真係平過香港好多，講緊一個便當都係80 -100台幣

sosad

你想繼續留係台灣定返香港?

想繼續留台

係會好煩,你本身張外國結婚證有冇做certify?
以我所知係要去戶政事務所做番登記。

咁樣好難搞, 得番投資移民可以做到

釋字第 748 號 【同性二人婚姻自由案】

GAY佬要等19年5月中先可以登記

男女既話

結婚應以書面為之，有二人以上證人之簽名，並應由雙方當事人向戶政機
關為結婚之登記。

咁就OK其實

有做certify
但用cert呢個方式好煩,所以用另一個好似方便D,但都有D煩

要我係香港申請單身証
好彩咁岩一月中會番一番香港

仲有
我不是gay

之前睇有個創業家移民係點?

在臺灣地區以創新創業事由經中央目的事業主管機關審查通過者

你可以參考下呢個網址：

但老實講, 創業移民係好難申請, 對申請人既要求好高, 審批都好嚴謹

唔煩喎, 正常台灣人結婚都係要去改戶藉加配偶架啦
最慳錢既方法&打爛你飯碗

有興趣知我依家已經雙重國藉, 會唔會可以再加個台灣, 呢個問題問台灣人都答我唔到

我想問你地係係邊度結婚?

Certify 既意思係你要去番你地結婚既地方既外館認證

然後返香港申請登記事項證明書, 再將已經certify既結婚證書連埋登記事項證明書交返去台灣

結婚既地方既外館認證

咁無啦,我以為你講結婚証書,
我記我之前問過就係用cert 好煩,要申請幾樣野,咩台灣註當地辦事處等等,個D濕鳩野
又要寄來寄去,DLLM 咩年代,後來就索性,拎單身証,直接過台灣註冊

不過註冊完未必留台,應該都係番外國

有雙重國藉，台灣就當你外國人，唔可以用香港居民身份移民。

唔可以，要首先放棄你個外國國籍先可以申請入籍台灣

不過，你可以透過投資移民申請台灣永居

同個台妹結婚有冇得移民

你結左婚

我老豆廿鳩幾年前係台灣讀書
攞埋身份証，但廿幾年無番過去
想問個戶籍仲係唔係度？
我可唔可以靠我老豆移過去？

我有兩個問題
1。我申請入籍既時候需要保證人
如果我搵唔到保證人可以點做 ?
2。入左籍洗唔洗當兵

利申:屋企人有台灣籍

語言共通？
台灣係講廣東話既咩

會唔會覺唔覺得香港人平均智商比土生土長台灣人高成條街

去左台灣撈唔撈得返本身個行？

調返轉台灣人結婚拎香港身分證快唔快？係咪同大陸唔同隊？

你冇答我問題呀師傅

你老豆係攞居留證定定居證?
有冇戶籍你要問番內政部移民署

1. 一般移民公司都會有保證人提供, 保證人一定要係台灣人同 有公司工作證明,

2. 要, 37歲之前都要服兵役

你係台灣同台妹註冊, 然後你肯係台灣住就ok

老實講 唔覺

一般香港人過到台灣可以撈d咩？

睇下你本行係咩啦

好多香港人過到去都好易搵到野做, 不過要接受人工比香港低呢個事實

要睇番你背景

因為依家好多香港人都係透過投資移民過去

所以佢地大部分都係做番同自己本行有關既生意

因為近年好多香港人去旅行/ 移民

所以其實好多台灣人都識聽廣東話既

係呀會唔同隊

理論上係會快過大陸人, 不過快幾多就要睇入境處

同台灣人結婚手續係唔係好繁複？我女朋友係咁催我結婚，但我見好似好麻煩唔想理住

我係移民顧問，結婚手續呢D野我答你唔到喎

想問下老師/護士技術移民去台灣難唔難？如果真係技術移民左，係咪一定唔轉得行，有冇話規定要做返個行幾耐？

老師/護士係好難用技術移民過去

你要係高級專業人才先可以申請到技術移民簽證，亦姐係台灣既"梅花卡"

但如果要成為高級專業人才, 你必須要「具有專業技術能力，並已取得香港或澳門政府之執業證書或在學術、科學、文化、新聞、金融、保險、證券、期貨、運輸、郵政、電信、氣象或觀光專業領域有特殊成就者。」

你可以參考下呢個網址：

無左架啦 record會係到但會取消左
佢有無拎passport
有既返過嚟拎返身份證 前題係要搵到地方掛戶籍
之後你去申請居留證

如果無passport. 咁可以byebye

一般收幾錢呀？
你有牌私幫做得唔得？
我非常有興趣去台灣

而家投資移民係咪唔開得民宿？
我同我女友未結婚，如果想帶埋佢去
有冇話要結婚至少幾多年先可以一齊過去？

可以開民宿, 不過台灣開民宿係要有牌先做到

要結左婚3年先可以一齊申請

你係想做邊款移民? 同埋本身你有冇了解過你適合做邊款移民?

補充多小小，係結婚3年之後先可以一齊入籍台灣，如果做移民申請就冇時間限制

識D野喎巴打

台灣省 有乜野好玩？

台灣 不了

投資移民要幾多錢？有無限制用乜野既asset 去count？

對台灣黎講香港都係外藉, 咁即係放棄港藉都得啦?

香港居民身份同外國人應該係一樣程序架喎. 冇聽過待遇唔同

咁梗係過去恰尻台仔啦

會唔會係你低過香港人既平均?

痴撚線, 我十幾個ex都冇一個甚至佢地屋企人聽得明廣東話

去公證就得, 仲唔駛排隊

啫係結完婚可以即刻搞移民，但要係當地坐三年先可以入籍？

巴打，香港平均工資係13k hkd ，台灣係22k 台幣喎

巴打...講緊智商

你可以咁做，不過投資移民個居留證得1年半有效期，到時你可能要續一次期先再申請入籍

香港係台灣黎講，唔算外籍，又唔係大陸籍，係港澳地區，申請方法會同外籍唔同

不過要放棄外籍，只有香港身份，咁先可以話係港籍

600萬台幣，姐係大約160萬hkd，基本上你銀行存款有呢個數就申請到

咁可能係啦

係台北屋企覆緊你

香港人係僑民 係潛在既國人所以唔係外國人 但又未係國人

睇地區 台北有幾個地方特別多人音廣東話
同埋已家香港人真係好多

係呀
台中都好多香港人
有次去餐廳食飯 講廣東話嘅人仲多過講國語

想問下，如果係台灣讀咗四年書，但畢業後返咗香港
咁而家先想拎返台藉 可以點做呀？
Thanks

可唔可以講下有咩壞處生活係台灣？

台灣好多非化案 不了

風

去啲垃圾地方

如果你grad左之後冇keep 住喺台灣做嘢 ，咁就冇得用升學移民呢個方法

咁就得番投資移民係最容易做到

慢，慢，同真係好慢

On99

咁要續個證難唔難?

同埋唔入籍有咩分別?

住過係其他地方 覺得台灣一定唔算慢

Life work balance

唔入籍無護照

得呀，移民署冇營業額要求，所以你做d好簡單嘅生意就ok

唔難，但你有keep住營運你盤生意

我知，要講大把地方慢過台灣，不過同香港比台灣真係算慢

果邊咁撚窮,D人又冇上進心,不了

大把啦 車垃圾 路垃圾 同埋其實冇你想像中咁乾淨同有禮貌。 廢老又多
或者你可以話台灣生活好簡單但就只係咁

睇你識的咩人啦

咁梗係彩佢都有味, 我加藉值錢d定係佢垃圾台藉, 搵工都馨香d啦
我拎working visa咪算

除左旅遊區之外...

多到數唔完, 你假設所以台仔都係on9咁你就知生活上有幾多問題

快過加拿大, 台灣應該亞洲黎講算慢

你去得仲諗住同班廢物同grade?

係渣車既人垃圾, 無論機車同汽車都超恐怖

其實係要做到特定營業額, 但唔記得左幾多

巴打知唔知申請原具香港/澳門僑民證要準備咩文件
唔撚想當兵 問移民署又將個波扔嚟扔去

獅子山籠屋精神五十年不變 (2017年 香港人均居住面積為10平米，僅為亞洲城市1/3大)

港畜與豬

探訪新加坡最窮最低下層退休地盤工人一家

探訪家住市值600萬淘大花園香港精英中產一家

老人：你看...香港班傻西幾百萬買間納米樓..哈哈...哈哈...

正啊，豆腐細五臟俱全！🐷

福氣到極點😻😻😻

超落後、超唔環保深圳你睇下幾多白煙

好彩我地腥港將人當豬養，所以空氣好清新

人不自貴為賤，退完又退唔敢出聲唔敢反抗賤中之賤，港喱亦稱低等下賤喱

土練成法 人練成鋼 我地港喱天生是賤種

🙏🙏🙏🙏🙏🙏🙏🙏🙏🙏🙏🙏🙏🙏🙏🙏🙏🙏

共享港畜榮華共享港畜榮華共享港畜榮華共享港畜榮華共享港畜榮華共享港畜榮華共享港畜榮華共享港畜榮華共享港畜榮華共享港畜榮華共享港畜榮華共享港畜榮華共享港畜榮華共享港畜榮華共享港畜榮華共享港畜榮華共享港畜榮華共享港畜榮華😻😻😻😻😻😻😻😻😻😻😻😻😻😻😻

台灣移民入籍法冇寫明要幾多營業額
不過當然營業額要合理 如果唔係會有機會批唔到

唔係好明，巴打你想申請d咩？

如果係果邊讀大學 grad左留低/移民難唔難？ 同埋果邊人工點

讀完大學之後，keep住係台灣做五年野，然後人工要高過當地最低工資既兩倍，就可以申請。 (HF168)

人工嘅話，要睇你做邊行

可唔可以講兵役既詳情
扁平足係咪可以替代役
同埋要當幾耐

香港同澳門係係97同99後唔再視為外國僑居地,所以僑民資格唔再係港澳適用,但係香港主權移交同澳門政權移交前係香港拎左永久居民既人,可以比呢人申請僑民證,等佢地返台灣唔駛比人的去當兵
但台灣駐港個個機構就乜柒都唔知咁
巴打可唔可以幫手問下台灣僑務委員會 唔係有排都唔入得台灣

我check過係符合資格申請的
但要點申請要比咩文件通通唔知

民宿計唔計生意

投資移民係要係台灣開公司並營運, 所以買股票並唔算係投資架

你可以做D 簡單trading生意, 最快一年後有護照就可以攞返舊錢

計, 不過要再提醒多ching一次, 台灣做民宿要有牌

ching你呢個問題好複雜下

我試下盡量幫你問啦

巴打我問過D台灣朋友, 佢話要上呢個網填表申請

巴打你好，
我下年會同台灣仔註冊結婚，咁我想問我屋企人（妹+媽咪）要點樣先可以過到去台灣？特別係我媽咪 thanks

當你成為台灣人之後, 可以用依親團聚既方法, 帶你既直系家屬去台灣

只要提供番你同你直系家屬既關系證明就可以

所以你成為台灣人之後, 係可以幫你媽咪申請移民台灣, 不過妹妹就唔得

留住名得閒先追
巴打係租樓定買樓住

我依家係香港住

家姐入左台灣藉 我可唔可以申請過去

唔可以 因為要係直系家屬先可以做到依親團聚

姐係要我父母經家姐拎左居留權 我先可以同父母申請到？

應該咁講, 要你父母入左籍先可以再申請你, 就咁拎居留權並唔可以申請到依親團聚